［有圖］香港教育真係出事啦...

唔評論當中嘅論點，但入面啲用字的確有啲問題令我好困擾...

而家全部學校都係教學生用「素質」？

原因係漢語大詞典同辭海都係咁講？
因為通識教生活素質係啱？
因為「質素」僅為港澳地區用語而非正統中文用字？

唔好再話咩追源溯始質素同素質都啱之類嘅廢話，
係大陸自己喺五六十年代改辭海嗰陣改走埋質素二字，

亦唔好再話咩咪咁執著D用字，
我地心知肚明教育局成班仆街喺到做緊啲乜撚嘢，
希望呢個世代班學生哥自己有返啲批判思考，
唔係學校教咩都一定啱

唔好話質素，剩係講那同哪，小同少已經唔係個個識得分

唔知點解哪字越黎越式微，明明呢個先有which既意思，但啲人就走去用that既那

乜撚野叫雞黎雞去
條女係唔係雞就唔知
不過睇得出條女真係文盲

理得你 字係靈活改變既 咁有原則用翻甲骨文呀笨 btw素質

啲字係唔得
但樓豬應該被講中晒

Ig呢

你都戇撚鳩，
人地改你就不問因由咁去跟，
而家自己文化用字又唔係不合時宜，
點解要死跟？
btw？你btw乜撚都唔關我事啦

here is lihkg, lets fun and 9up togather

內容反駁唔到 ，就針用詞

收皮啦 咁我問你你係咪明曬現時每個中文字點解改成咁你先用呀 on9咩叫不合時宜 你點定義幾時合幾時唔合呀

唔關你撚事你就咪撚多事理人地用咩字啦 人地覺得合時宜呀

應該關通識事
6年前嘅中四通識已素質素質咁教
不過洗唔到我腦 因為由細到大都講同睇文係質素

滴水成河 聚沙成塔
至於你...由佢啦

度雞黎雞計去
讀咗幾次都唔知點樣斷句

條女係咪十歲喺大陸走落黎果d 先

大陸狗用標點符號都唔會用得咁差

小佛肉

依家有啲仲用「質數」 真係冇學識冇文化

小佛肉
素質
博咩
條女做雞岩架啦

我佛你！

個啲唔關支那字事
咁都分唔到既叫文盲

「。。。」 係大陸人貪方便打先用的句號型省略號

呢d都算，呢張圖最唔明係明明內容係罵d男人貶低女人係雞，但背景係隻雞自我陶醉樣黎，個設計勁似d雞幫自己賣廣告咁又柒又蝗味

其實連登好多都唔識字
好似"墮"同"墜"; "扑"同"仆"; "吊"同"屌"
仲有好多例子一時未諗到
最撚on9係你話佢佢係完全唔受教屌返你轉頭

呢條女永遠就覺得好多人想屌自己
然後一唔夠講就話人屌佢唔到

真心而家見親人用都用錯
利申 成日撈亂字 但一定會即時改返

小佛肉
有無大佛肉

條女本身咪係come from支那

支那雞中文係咁上下，平時唔使用腦，唔怪佢，打開個閪就得

成幅構圖既style同我響141上面見到堆廣告差唔多

近年冇波扮有波嘅最佳例子

冇計，教育局又唔係連登管 你屌完d00後佢地頂多咪唔上連登

素質
質數
質量

啲撚樣就係唔用「質素」兩字

嗰 唔係個
咁都分唔到既 叫文盲

屌你老母就素質
係質素 臭閪

字都錯撚哂學人講質素

應該係用普通話讀，計嚟計去

根本班細路無本土意識嘅話係唔會無啦啦有個動機去轉佢哋用開嘅詞，上一代叫我哋跟佢哋嗰套用字我哋都未必會照做啦

加強就改做加大
改善、改良，連裝修都叫優化，痴線

仆街 條女打得又多5p字 嘜撚嘢「小佛肉」同「素質」 抵條女做雞呢啲文盲

肥絲

事實係以前多左女人做ptgf同俾綠帽男人戴

你係雞咪話你係雞囉

大陸妹打緊啲乜嘢完全睇唔明

之前寫質素比通識老師扣分
佢迫我地寫素質

D新會員講既野真係特別on9
有靚既中文唔用係都要學劣果套

比我就次次都寫質素啦，校內試理撚得佢咩

乜撚野叫小佛肉

成撚日話鍵盤戰士 咁洗唔洗約出黎指撚住你話你係雞 雞果然係雞

我睇左好耐先理解到佢想講少狒肉

第一眼仲以為係啲長輩圖

小佛肉係咪佢自己個花名

墮同墜今時今日個個調轉用

墜樓、墜後中場

墮機

屌

個堆係文盲 而家講文化侵略
兩個都要屌我認同 但唔應該撈埋去講

唔知點解好有長輩圖嘅感覺

好掛住鴻福郎。。。。。。。。

肥絲果啲呢？

個陣寫質素畀人話錯

on99

小佛肉同小鮮肉有咩唔同

再簡單啲

「小」同「少」好多人都用錯

我佛你

大把大把車落班連登囝度

因為佢識既男人都淨係識屌佢
正常人點會只睇到男人咁單一既方面
除非佢做果行

由細到大都用素質 質量就真係內地字喇

那同哪都令我好困擾，其實而家那用黎實指，哪用喺疑問句，都係跟左普通話。

當電台電視都大大聲講素質
已經知無得救啦

我小一嗰陣有個貌似中文好勁嘅老師
佢嗰陣話邊個再寫質素就當錯
要寫素質
搞到我起碼有兩三年真係以為質素係錯嘅中文
素質先係正宗
但件事講緊已經係十幾年前
蝗語一早就慢慢入左香港
下個十年分分鐘全民蝗語 屌

讀過小學都用唔出小佛啦
唔識字仲要打咁大篇嘢
露對波出嚟咪大把厹護駕囉
點解要衝出嚟柒

重有墜胎

同你一樣
以前中學通識個教畜見我寫質素扣撚咗我分 叫我寫番素質
諗落通識呢科真係好撚鬼
借批判思考為名 其實就第二樣嘢

質素呀我屌你地老母
咪撚再掉轉嚟打

讀左咁多年書上到中四通識就係咁素質素質
當年聽到我 以為生活素質同質素係兩樣野黎

其實有時佢講既都有道理,只係佢唔識揀場合
好似有d post係講自己家屬生左cancer,佢都要出黎加句:"冇生埋右咩?",呢樣真係好乞人憎
呢d說話當事人聽到可能真係會唔好受

話口未完
隔離已經有個巴打分唔到多少同大小

諗翻中學嗰陣教通識 仲心諗乜唔係質素咩 以為自己錯

其實睇d字嘅用色就知大陸人，毫無美感成陣娘味

仲有隻充滿5p味嘅吾字

但佢講得啱喎

屌你老母以前讀書個陣我寫生活質素比人屌
話高分就係要寫生活素質
你老尾明明大陸字黎 但就見到身邊個個都係咁寫
仲要好似一啲問題都冇咁 次次諗起都覺得嬲

打段咁嘅野但配張咁嘅相 會唔會太矛盾

反映左啲人嘅質素

一齊蝗化

條女講得岩啵 思考敏捷，香港教育無問題！

依家個教育根本就係幫當權者灌輸政治意識

生活素質？

中4個通識MISS教用素質 果陣都覺得奇怪 聽都未撚聽過
又ON99跟佢用
去到中六換左另一個miss教先覺醒返係蝗語 即刻轉返用質素
所以有時唔好怪晒D小朋友 佢地都係比人洗腦導致
要屌就屌洗佢地腦果班仆街大人

狗眼看人低
嗱，依啲雞眼咪人人都係雞囉

歐化中文，令中文文化倒退

根本就用錯

素質 隱私 員警
其實好多用字中國都係夾硬調轉嚟
我明南方同北方有唔同 你可以話大家有唔同習慣同文化所以唔同叫法
但唔係中國個套就一定啱 香港用左百幾年既用法就係錯囉

我去到會考個陣 都係一直用質素 無老師教過用素質
唔知幾時開始 啲教科書改哂 先會有素質呢個字出現